唔知點做好（長文慎入）

大家好 先介紹我自己嘅一啲背景 我今年18歲 屋企兩老係藍
我屋企不嬲都管得好嚴 除咗翻工可以俾我遲翻屋企外 其實都唔係 有次試過鋪頭收遲咗 10點3先收到工 （平時9點半收工）都俾佢係咁屌 係咁奪命追魂call 又要我鋪頭嘅經理同佢地講。。就算平日我話去夜街同朋友食飯 佢地都要我9點半前翻到屋企遲咗都會係咁屌 見到身邊朋友可以成日一班咁去旅行 出街玩真係好灰。。 我啲朋友有時夜晚10點令想叫我落去食下糖水 我都要拒絕 因為我知佢地唔會俾我出夜街
呢排我有去發夢 發完夢後 自己親身遇到好多好人好事 令我更有動力想繼續去發夢 為香港出一分力 但係上次我去發夢嘅地點咁啱就係我屋企個頭 我呃我爸媽話同朋友去食飯 其實去咗發夢 佢地知道個度狗放彈 即刻係whatsapp係咁屌 話因為我地發夢嘅人阻住佢地收工之類
仲係咁問我係邊係邊快啲翻屋企 最後又奪命追魂call屌我話出面咁危險仲出街
其實見到身邊好多朋友都keep住去發夢 但係自己因為屋企而唔可以成日出去幫手 真係好 慚愧 就算唔係發夢 平時去街都要俾佢地管住曬 真係好辛苦。。只係遲咗少少翻 都係係咁打電話係咁屌。。
平時聽到佢地睇住cctvb同五毛fb share出嚟嘅on9新聞係咁屌啲黃絲 又要大大聲咁講 真係好攰。。我阿媽仲要迫尻我聽埋佢啲偉論 已經話唔想屋企講政治但係佢係都要講。。
我最近有啲諗法 好唔好去發夢發到佢點打電話點whatsapp我都唔理唔聽 夜一夜先翻屋企 到時佢點屌都好 屌翻佢轉頭 然後離家出走
利申：我有家姐 佢係黃 佢知道我嘅狀況 仲話如果我老豆知我去發夢一定會趕我走 佢會收留我但只可住短時間 因為佢都有頭家 另外我阿姨全家都係黃 家姐話佢應該肯收留我 但我唔想麻煩人 我有做parttime 前排都有朋友講諗唔諗住出去一齊租屋住 但係都係諗字 因為我自由度實在太少。。
希望咁多位巴絲可以提供一啲意見俾我 最後多謝你地睇呢一篇咁長嘅文同聽我呻
香港加油！

借位 唔好意思

[反擊]暴政令我不想消費

其實已經18歲，你屋企人阻到你一時，阻唔到你一世。佢地都係擔心你，但係如果你要做好心理準備開佢波就做，我明白佢地果種萌塞既性格，你唔大屌一次，佢一定會keep住管你到大。
一定要離家出走

明白

鬥紅 鬥藍 攞毛語錄嚟同佢地傾 再唔係就鬥無人性 等將來有能力先搬出去

嘗試緊

唔好諗改變佢地 只求塞住佢地把口

明白 多謝巴打建議

加油

藍撚過佢地。日撚日叫佢地支持出老解，支持打死暴徒，之後清算上下三代，啲暴徒嘅老豆老母要捉哂，話佢地教唔掂個仔

唔開心就上嚟吹下，呢到所有人都撐你

知道 要以藍制藍

多謝咁多位連登有愛呀

多謝你

攰就抖下先 仲有其他人幫手頂住

知道啦 多謝你地

辛苦就上嚟呻，呢度實有唔少同路人。但反面就唔讚成，兄弟爬山，唔同人唔同處境，唔係話你出到去先有貢獻。
例如你慳咗搬出去住舊錢，拎一千幾百，幫助吓貧苦兒童，捐助吓612，而且記住，無論今次運動因咩原因靜咗落嚟都好，各手足前面仲有一條好長嘅路要一齊行。
我自己本身亦有所限制唔可以成日夢遊，但我俾自己目標，就係要幫返為咗我哋而被補嘅手足。

唔好覺得自己幫唔到手, 就算唔落場都可以做鍵盤戰士
未夠能力獨立就死忍多陣
記住要係自己能力範圍內幫手, 顧好自己先

最後, 祝你兩老落街食煙比狗打

收到曬
我都祝佢哋俾狗打

收到 大家一齊加油

多謝咁大負擔 仲肯出黎支持香港，其實上一代父母好多時都唔識表達自己係好錫自己的小朋友，下下子女的行為一唔符合，父母自己的期望就會係咁鬧鬧鬧。睇左你故事 覺得係父母超級過份擔心你姐，信心我問題，可能係每次都會諗低去邊啊(作個父母安心的地方), 幾點會返之類(利申:十幾歲通頂出去玩:一晚收七十幾個電話...)

同路人 i know that feel##